**[English](https://github.com/cwtickle/danoniplus-docs/wiki/dos-h0051-difSelectorUse) | Japanese** 

[Home](./) &gt; [譜面ヘッダー仕様](dos_header) &gt; [設定時の初期設定](dos_header#-設定時の初期設定)

| [<- maxSpeed](dos-h0016-maxSpeed) | **difSelectorUse** | [scoreDetailUse ->](dos-h0060-scoreDetailUse) |

## difSelectorUse
- 譜面選択セレクターの利用有無の設定

### 使い方
```
|difSelectorUse=true|
```
### 説明
設定画面の譜面選択を矢印カーソルだけでなく、一覧から選択させたい場合に使用します。  
指定しない場合は `false`(譜面リストを生成しない)。  

- v14.5.0より、譜面数が5を超える場合は未指定でも  
`true`(譜面リストを生成する)ように変わりました。

|値|既定|内容|
|----|----|----|
|false|*|譜面リストを生成しない（譜面選択はカーソルによる移動のみ）|
|true||譜面リストを生成する（譜面一覧から選択、ランダム選択が可能）<br>譜面数が5を超える場合は`true`がデフォルト|

### 譜面リスト例
- 譜面リストを生成する設定の場合、  
譜面名のボタンを押すと下記のようにリスト表示がされます。  
左側のボタンは譜面をランダムに選ぶ「RANDOM」ボタンと、  
たくさんある譜面から特定のキーのみに絞り込みを行う「キー別フィルター」ボタンです。

![dos-h0051-01.png](./wiki/dos-h0051-01.png)

### 関連項目
- [**makerView**](dos-h0050-makerView) [:pencil:](dos-h0050-makerView/_edit) 譜面別の制作者名表示設定 
- [**hashTag**](dos-h0018-hashTag) [:pencil:](dos-h0018-hashTag/_edit) ハッシュタグ

### 更新履歴

|Version|変更内容|
|----|----|
|[v14.5.0](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v14.5.0)|・譜面数が5を超える場合、既定値を`true`に変更|
|[v8.3.0](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v8.3.0)|・初回実装|

| [<- maxSpeed](dos-h0016-maxSpeed) | **difSelectorUse** | [scoreDetailUse ->](dos-h0060-scoreDetailUse) |